<resources>
    <string name="app_name">ПДА "ШИВЕЛУЧ"</string>

    <string name="dialog_1">Dialog 1</string>
    <string name="dialog_2">Dialog 2</string>
    <string name="message_text">Text of your message</string>
    <string name="yes">Yes</string>
    <string name="no">No</string>
    <string name="maybe">Maybe</string>
    <string name="kurt">СТАЛКЕРСКАЯ КУРТКА "\n" Не обеспечивает даже самой минимальной защиты. Дешевая и распространенная </string>

    <string name="halat">ХАЛАТ УЧЕНОГО "\n" Обеспечивает неплохую защиту от ядовитых аномалий, но защита от остальных эффектов нулевая. Может быть снаряжен одним артефактом </string>

    <string name="dolg">БРОНЯ \"ДОЛГА\" ПС3-9м "\n" Обеспечивает сносную защиту практически от всех видов аномальных воздействий, кроме яда. Может быть усилена двумя артефактами</string>

    <string name="monolit">КОМБИНЕЗОН \"МОНОЛИТА\" ГРАНИТ М1 "\n" Обеспечивает отличную защиту от всех видов излучений. Может быть усилен тремя артефактами</string>


    <string name="bandit">КОЛЬЧУЖНАЯ КУРТКА "\n" Обычная кожанка, усилена металлическими вставками, обеспечивает некоторую защиту от огненных и ядовитых аномалий. Может быть усилена одним артефактом. Из-за своей дешевизны пользуется спросом у бандитских группировок</string>

    <string name="freedom">КОМБИНЕЗОН \"СТРАЖ СВОБОДЫ\"  "\n" Обеспечивает отличную защиту практически от всех видов излучений, кроме ПСИ-излучения. Может быть усилен двумя артефактами</string>

    <string name="seva">КОМБИНЕЗОН \"СЕВА\"  "\n" Обеспечивает хорошую защиту от всех видов излучений. Может быть усилен двумя артефактами</string>


    <string name="zaria">КОМБИНЕЗОН \"ЗАРЯ\"  "\n" Обеспечивает отличную защиту от всех видов излучений. Может быть усилен тремя артефактами</string>


    <string name="ecolog">КОМБИНЕЗОН \"ЭКОЛОГ\"  "\n" Обеспечивает наивысшую защиту  от всех видов излучений. Может быть усилен четырьмя артефактами</string>

    <string name="bulat">БРОНЕКОМБИНЕЗОН \"БУЛАТ\"  "\n" Соединяет в себе новейшие научные разработки в области защиты от аномальных излучений, особенно радиоактивных полей. Может быть усилен тремя артефактами</string>


    <string name="meduza">АРТЕФАКТ "МЕДУЗА"  "\n" "\n" Повышает устойчивость к радиации на 10%</string>

    <string name="shar">АРТЕФАКТ "ОГНЕННЫЙ ШАР"  "\n" "\n" Повышает устойчивость к тепловому излучению на 10%</string>

    <string name="bat">АРТЕФАКТ "БАТАРЕЙКА"  "\n" "\n" Повышает устойчивость к ядам на 10%</string>

    <string name="dusha">АРТЕФАКТ "ДУША"  "\n" "\n" Повышает устойчивость к ПСИ-излучению на 10%</string>

    <string name="rybka">АРТЕФАКТ "ЗОЛОТАЯ РЫБКА"  "\n" "\n" Повышает устойчивость к воздействию гравитационных аномалий на 10%</string>

    <string name="rules">S.T.A.L.K.E.R.: СТОЛКНОВЕНИЕ С РЕАЛЬНОСТЬЮ "\n"
"\n"
1. ГРУППИРОВКИ И КЛАНЫ"\n"
1.1. Сталкеры. Вольные игроки, не принадлежат к кланам"\n"
1.2. Долг и Свобода.Традиционные кланы Зоны"\n"
1.3. Бандиты."\n"
1.4. Мутанты. "\n"
1.5. Ученые.Легальная группировка сталкеров. Состоит из ударной группы и группы исследователей"\n"
1.6. Военные. "\n"
1.7. Монолит. "\n"
"\n"
2. ЭЛЕКТРОННЫЙ ПДА"\n"
Каждый игрок обязан иметь мобильный телефон на базе ANDROID, с установленной на нем ПДА "ШИВЕЛУЧ". На время игры (кроме времени смерти) телефон должен быть отключен от всех коммуникаций (Wi-Fi, сотовые сети и т.д.), кроме BLUETOOTH. Модуль BLUETOOTH должен быть включен на протяжении всей игры"\n"
"\n"
3. АНОМАЛИИ"\n"
Аномалии – определенные участки полигона, в которых происходит взаимодействие ПДА "ШИВЕЛУЧ" и электронных устройств на базе BLUETOOTH (аномалии). Все аномалии снабжены светодиодом синего цвета. Их запрещено переносить, отключать , ломать и т.д. Аналогичные устройства находятся на базах кланов Долг, Свобода, Ученые, Монолит и в баре. "\n"
"\n"
4. ВХОД В ИГРУ."\n"
Бандиты, военные, клановцы, ученые и монстр в начале игры находятся на своих базах или в полигоне. Сталкеры входят в игру из неигрового лагеря, и первым делом обязаны прибыть в бар, где в присутствии игротеха будут активировать свои ПДА."\n"
  "\n"

5. ИГРОВЫЕ ВВОДНЫЕ "\n"
5.1. СТАЛКЕРЫ. Получая квесты у Бармена, либо у любой группировки, либо у любого сталкера, должны продвигаться по  сюжетной линии,либо действовать по своему усмотрению. За выполнение квестов игроку может быть присвоен игровой ранг."\n"
Мертвятником сталкеров является является Бар и базы группировок (по разрешению гарнизона базы). "\n"
"\n"
 5.2. ДОЛГ И СВОБОДА. Кланам выдается стартовая информация и начальные игровые задачи, выполнение которых необходимо для продвижения по игровой сюжетной линии. Долг борется с порождениями Зоны, Свобода охраняет Барьер, закрывающий доступ к территории Монолита от прорывов с той территории."\n"

Мертвятником членов  кланов являются базы кланов, Бар, а также база ученых (по их разрешению). "\n"
"\n"
5.3. БАНДИТЫ. Отличительным признаком группировки является черная балаклава. Наличие такой маски идентифицирует игрока как бандита, в отсутствие маски игрок считается обычным сталкером. Игрок, использующий балаклаву, и при этом не входящий в состав группировки Бандиты, в случае своего пленения Бандитами ОБЯЗАН выполнять все их указания, соответствующие игровому миру в пределах здравого смысла.В случае нежелания выполнения задания бандитов игрок может отказаться, в этом случае он будет убит и ограблен. "\n"
Мертвятник членов группировки является Бар, а также любая из баз (по согласованию с гарнизоном баз). "\n"
"\n"
 5.4. МУТАНТЫ. Представлены следующими разновидностями: зомби, снорк, контролер, химера, кровосос, бюрер. "\n"
Некоторых монстров можно ловить живьем. Монстры (кроме зомби) оживают следующим образом - отходят с красной повязкой (красным фонарем) от места своей смерти на 40-70 метров, и, убедившись, что их никто не видит, снимают повязку (выключают фонарь) и возвращаются в игру."\n"
Зомби оживает через 2 минуты после своей смерти на месте своей смерти. Некоторые мутанта являются радиоактивны (ПДА будет реагировать при приближении к таким мутантам)"\n"
"\n"
 5.5. УЧЕНЫЕ. Состоит из исследователей и ударной группы. Задача – исследование новых артефактов, их скупка, продажа, изучение их свойств, свойств комбинаций артефактов, определение свойств аномалий, разработка игровых предметов. "\n"
Ученые – единственная легальная группировка в Зоне. Официальная задача, поставленная правительством – сбор и вывоз появляющихся артефактов на Большую землю. "\n"
Мертвятником для ученых является Бар, база ученых, база военных. "\n"
База ученых является зеленой зоной на протяжении всей игры, и не может быть атакована, за исключением атак контролера."\n"
"\n"
5.6. ВОЕННЫЕ. Имеют свои игровые задачи. Военным не возбраняется посещение Бара на общих основаниях. Мертвятником военных является база ученых и Бар"\n"
"\n"
5.6. МОНОЛИТ. Преследующая собственные игровые цели группировка, задачи и цели ее неизвестны. Мертвятником является база клана."\n"
"\n"
"\n"
6. МОНСТРЫ"\n"
6.1. ЗОМБИ.Вооружены, стреляют от бедра одиночными и очередми. Могут перезаряжаться в бою. Могут прятаться за деревьями, пригорками, не могут приседать, ложиться, бегать.
Способ поражения: три подряд попадания в уязвимое место (у каждого зомби – свое) приводят к кратковременному (до двух минут) бездействию зомби. Зомби могут быть носителями игровых предметов (могут быть ограблены)"\n""\n"
 6.2. СНОРКИ. Бегают, прыгают, могут прятаться, устраивать засады. Убивают касанием рукой любой части тела. В случае касания оружия по любой его части - могут его «сломать» (игроку объявляется, что его оружие сломано, отыгрывается отключением батареи), после чего теряют интерес к игроку. Из такого оружия нельзя стрелять до момента ремонта. «Ремонт» производится на базе любого клана и в баре.
Очередь в спину (пять-семь попаданий подряд) сбивает снорка с ног, после чего в течение 20 секунд он не производит никаких действий. Для окончательного убийства снорка необходимо отрезать ему голову (действие отыгрывается тренировочным ножом)."\n""\n"
 6.3. КОНТРОЛЕР Оглушает ментальным ударом, после чего может взять под контроль. Ментальный удар отыгрывается звуком свистка или дудки, действует на всех, кто его услышал, включая монстров, вне зависимости от дальности, на протяжении пяти минут с момента сигнала. Контролер может взять под контроль лишь тех, кто попал под ментальный удар и находится в радиусе 40 шагов контролера от места подачи звукового сигнала. Количество игроков, которых можно брать под контроль, не ограничивается."\n"
Контролер применяет ментальный удар не чаще, чем один раз в 30 минут.
Убивается первым попаданием в любую часть тела. "\n""\n"

6.4. ХИМЕРА. Убивает, как и снорк, касанием рукой любой части тела.
Убивается только гранатами количеством от 4 до 6,взорванными в течение 30 секунд в радиусе не дальше 3 метров от химеры. "\n"
"\n"
6.5. КРОВОСОС Убивает, как и снорк, касанием рукой любой части тела.
Убивается только холодным оружием, РЕЖУЩИМ ударом поперек торса (передняя часть либо спина. Близкий разрыв гранаты может замедлить кровососа."\n"
 "\n"
7. РАБОТА С ПДА И АНОМАЛИЯМИ"\n"
ПДА "ШИВЕЛУЧ" - программа, установленная на телефоне под управлением ANDROID, версии 4.1 или выше. Для правильной работы необходим включенный модуль BLUETOOTH.
==здесь будет описание=="\n"
"\n"
8. РАНГ СТАЛКЕРА"\n"
Ранг сталкера может быть увеличен в случае выполнения игровых задач. Повышенный ранг сталкера означает наличие дополнитеьных плюшек в виде сопротивления воздействию аномалий. Ранг может быть повышен только организатором игры."\n"
"\n"
9. ВЫБРОС."\n"
Выбросы происходят в субботу в 16:00 и в 23:00, в воскресенье – в 10:00. Любая игровая активность в это время в Зоне запрещается, за исключением активности в укрытиях.Продолжительность выброса - 1 час. Укрытием от Выброса являются база ученых, любая из баз кланов, база бандитов, Бар, база военных"\n"
Все другие здания или локации не являются защитой от выброса."\n"
"\n"
10. НОЧНАЯ ФАЗА"\n"
С 00:00 до 09:00 бар не ведет торгово-финансовые операции. Любая другая активность разрешается. Обеспечение собственной термозащиты (костры, теплая одежда, палатки и т.д.) полностью лежит на игроках. Все, находящиеся на игровой территории, обязаны носить защиту глаз, в том числе – во время сна."\n"
  "\n"
11. ОТЧУЖДАЕМЫЕ ПРЕДМЕТЫ"\n"
 К отчуждаемым предметам относятся деньги, артефакты, игровая информация, игровые предметы, снабженные соответствующими сертификатами. При наличии игротеха на полигоне с игрока может быть сняты костюм и артефакты, находящиеся в ПДА, и переданы в распоряжение ограбившего."\n"
 "\n"
12. СМЕРТЬ, ПЛЕН И ПЫТКА"\n"
В случае смерти игрока (кроме зомби) он обязан повязать красную повязку и оставаться на месте своей смерти не менее 5 минут, в течение которых к нему могут подойти и обыскать. Если в течение 5 минут к игроку никто не подошел, игрок может уйти в мертвятник, указанный правилами, либо ожить в соответствии с правилами оживления монстров. После начала движения в мертвятник игрок не может быть обыскан."\n"
Обыск производится двумя способами:"\n""\n"
1.	Игроку предлагается ДОБРОВОЛЬНО выдать все отчуждаемые предметы, в этом случае он должен выложить ВСЕ имеющиеся игровые предметы и предъявить все имеющееся оружие, в том числе спрятанное."\n"
"\n"
2.	Игроку предлагается разрешить личный обыск. В ходе личного обыска запрещаются действия, нарушающие человеческое достоинство и морально-этические нормы. Без предварительного согласия игрока разрешается обыск ТОЛЬКО игрока своего пола. Изымаются только предметы, обнаруженные в ходе личного обыска. Необнаруженные предметы могут использоваться игроком по своему усмотрению."\n"
"\n"
Плененный игрок должен быть отпущен не позже 20 минут после пленения."\n"
Пленный монстр не может быть обыскан, допрошен или подвергнут пытке, может быть транспортирован в связанном виде. Связывание контролера и бюрера не производится, поскольку не имеет смысла."\n"
Бандиты могут утащить пленного (в том числе монстра) на свою базу только для участия в гладиаторских боях. Обыск и пытка такого пленного запрещены на протяжении всего времени нахождения в плену и на разумное время, достаточное для того, чтобы игрок удалился от базы бандитов. Гладиатор принимает участие не более чем в двух гладиаторских боях в течение часа с момента прибытия на базу бандитов, после чего должен быть отпущен."\n"
 Любой пленный игрок (кроме контролера и бюрера) для его транспортировки может быть связан. Связывание отыгрывается куском веревки длиной не менее 1 метра, который игрок должен держать в обеих руках. В отсутствие веревки игрок может быть транспортирован и без связывания, однако он имеет возможность побега. Оружие и элементы снаряжения у такого игрока отбирать запрещено. Батарея на приводе игрока может быть отключена."\n"
"\n"
13. ОБЩАЯ ИНФОРМАЦИЯ"\n"
Применение любого оружия в зеленых зонах запрещено."\n"
Взнос на игру составляет 600 рублей при регистрации до 31.06.2019, и 800 рублей – после этого срока. Сумма взноса может быть снижена при наличии принятой организатором идеи квеста или роли"\n"
Начало игры – 10:00 субботы, 13 июля."\n"
В баре регистрируются только сталкеры и ученые. "\n"
Игровой транспорт на игре отсутствует. Все машины, которые появляются на полигоне, являются неигровыми."\n"
На игру допускаются игроки, достигшие на дату проведения игры возраста 14 лет при согласовании с организатором. Игроки, внешность которых может вызвать сомнения в их возрасте, должны будут предъявить гражданский паспорт. Игрок, не предъявивший паспорт по требованию при регистрации, до игры не допускается."\n"
Игроки младше 18 лет, желающие принять участие в игре,  должны:"\n"
- не позднее чем за месяц до начала игры посредством Whatsapp на номер +79622810493 сообщить о желании принять участие в игре"\n"
- в дату, указанную организатором прибыть на отборочные мероприятия."\n"
Решение об участии/неучастии в игре будет принято после проведения отборочного мероприятия и, возможно, беседы с родителями (законными представителями)."\n"
Игра ведется только с использованием механ, за исключением пулеметчиков.  Пулеметчики имеют право использования бункеров, в т.ч. с электроподачей, но использование пулеметов разрешается только для членов группировок и кланов в обороне базы."\n"
Указания игроков, отыгрывающих монстров,обязательны к исполнению. "\n"
При преднамеренной стрельбе по монстрам, которые ТОЧНО не поражаются пулевым воздействием (Химера, Кровосос) – эти игроки выводятся из игры в обязательном порядке."\n"
Централизованное питание и водоснабжение производиться не будет. Игроки обязаны сами позаботиться о своем обеспечении.В баре за игровую валюту можно приобрести чай, кофе, печенье, кипяток, шоколад, семечки, доширак."\n"
Будет организована продажа армейских ИРП за реальные деньги."\n"
Организаторы оставляют за собой право отказа в регистрации без объяснения причин."\n"
</string>
    <string name="google_maps_key" templateMergeStrategy="preserve" translatable="false">AIzaSyBaEoevqY6pmxVqhQIJ_zNGrcXqJi4H-uo</string>



</resources>
